度左一日一夜 環球時報唯有話路透社係假新聞

路透社爆林鄭閉門錄音 環球時報：挑撥港府與中央關係

▲ 《環時》社評批評《路透社》等西方傳媒糾纏於「林鄭辭職未被獲准」的假新聞，嚴重突破職業道德底線。（曾耀輝攝）

內地《環球時報》發表題為《林鄭月娥打臉西方媒體，後者應知恥》的社評，批評《路透社》等西方傳媒糾纏於「林鄭辭職未被獲准」的假新聞，嚴重突破職業道德底線，不是報道事實，而是立場先行，挑撥香港政府與中央的關係，成為美國領頭西方社會干預香港局勢的一部份。
社評指，《路透社》上周已散布特首林鄭月娥向北京遞交報告，勸北京接受香港示威者要求的謠言，而《路透社》昨日再爆錄音，《環球時報》引述林鄭在今早記者會上表示，將她在私人場合的交流公開，做法並不洽當。
文章引述林鄭今早記者會上，被西方記者問道：「為甚麼中國不允許你辭職」，林鄭當場回應：「我從來沒有提出過辭職，所以你（期待）的答案不存在。」
社評指，《路透社》等西方媒體目前在香港的報道，有很強的價值傾向性，又指他們致力於向特區政府和特首施壓，挑撥特區政府與北京的關係，已經不是香港事態的中立觀察和報道者，而成為影響香港局勢的活躍角色。

美國佬偽造錄音

夠疆比段錄音班大陸仔聽下
識聽英文既少數人可以自己判斷下

環球時報驗證核彈
支那咁叻9UP都只能話做法不洽當
而唔能夠否認段錄音

今朝兩大黨報啞撚左 未諗到對策

林鄭有冇承認？

林鄭自己都承認左
指鹿為馬

林鄭自己應左係真，支那禁on9話假

除咗環球時報，其他報紙嘅報導一定係別有居心嘅假新聞。

專做假新聞嘅話人做假新聞

唔出新聞稿啲大陸人都未必知呢單野，一報左就個個都翻牆黎睇咩事

隨時中共都唔知有呢一著, 度左大半日都諗唔到點拆, 唯有鳩流流交份半炒車稿

捉蟲